# TCP - протокол, предназначеный для отправки пакетов по интернету и обеспечения успешной доставки данных и сообщений по сетям 🎓

## Определение

-   TCP (Transmission Control Protocol) — один из основных протоколов передачи данных интернета. Предназначен для управления передачей данных интернета. Пакеты в TCP называются сегментами

Когда осуществляется передача от компьютера к компьютеру через Интернет, TCP работает на верхнем уровне между двумя конечными системами, например, браузером и веб-сервером. TCP осуществляет надёжную передачу потока байтов от одного процесса к другому.

## Передача данных

В отличие от традиционной альтернативы — UDP, который может сразу же начать передачу пакетов, TCP устанавливает соединения, которые должны быть созданы перед передачей данных. TCP-соединение можно разделить на 3 стадии:

-   Установка соединения (Процесс начала сеанса TCP, также называемый «рукопожатие»)
-   Передача данных (Процесс передачи пакетов, с проверкой целостности, требует, чтобы все отправленные данные были подтверждены принявшей их стороной)
-   Завершение соединения
